@inproceedings{Martin:JEP-TALN:2024,
    author = "Martin, Philippe",
    title = "Un syst\`eme d'annotation automatique de la structure prosodique",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "200-208",
    note = "",
    abstract = "On pr\'esente un syst\`eme d'annotation prosodique permettant de visualiser les structures prosodiques g\'en\'er\'ees par des r\`egles de d\'ependance appliqu\'ees sur des \'ev\'enements prosodiques annot\'es automatiquement. Les \'ev\'enements prosodiques sont d\'efinis par des cibles tonales dans la notation ToBI, ou par des contours m\'elodiques, montants ou descendants, atteignant la hauteur la plus basse ou la plus haute de la phrase, et au-dessus ou au-dessous du seuil de glissando (c'est-\`a-dire per\c{c}us comme un changement m\'elodique ou un ton statique), mais d'autres d\'efinitions peuvent \^etre utilis\'ees au gr\'e de l'utilisateur. \`A partir de ces d\'efinitions, les contours ou les cibles tonales align\'es sur les voyelles des syllabes accentu\'ees localis\'ees sont affich\'es automatiquement.  Des r\`egles de d\'ependance d\'efinies par l'utilisateur op\`erent sur ces \'ev\`enements prosodiques pour d\'eterminer et afficher la structure prosodique correspondante, permettant une comparaison visuelle avec la structure morphosyntaxique et conduisant \`a une meilleure compr\'ehension de la mani\`ere dont les structures prosodiques peuvent amorcer le d\'ecodage syntaxique par l'auditeur.",
    keywords = "Structure prosodique,cible tonale,contour m\'elodique,annotation prosodique.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/4732.pdf"
}
